[物理撚入嚟解答下文科撚］戶外運動應該著深色定淺色衫？

話說喺早排陽光猛烈嘅日子小弟著咗套全黑嘅運動衫褲踩單車，但就俾班friend笑鳩我著深色衫吸熱（佢地都係著淺色衫）。

小弟我得中三嘅物理程度 淨係知黑色係良好嘅輻射吸收體，雖然吸熱勁咗，但理論上散熱都快咗，既然身體溫度高過戶外溫度，咁散熱效能應該高啲？

而我班friend就認為淺色衫可以反射返啲陽光同輻射，令到身體冇咁熱。

咁我諗呢條問題應該涉及究竟散熱同吸熱邊樣快啲，但奈何我唔識物理

咁假設喺室外氣溫係33°c ，人體氣溫38°c，並且喺陽光直接照射下運動，究竟運動嗰陣應該著淺色定深色衫？

可能條問題對你地嚟講好戇鳩，但我未學過真係唔識，屌細力啲

讀緊小一有中三物理程度咁勁

吓 我有邊到講錯野咩？

仆你個街

人體氣溫38度叫發燒

好快啲睇醫生

喺運動情況下38°c有咩出奇

淺色高反光，奶左野易搵你

認真好奇想知

個main point 係日曬時紅外線多

即係陽光猛既時候有net absorption

人體主要靠排汗散熱

黑色散熱快關人體撚事

依條問題都困擾咗我好耐 我理解係: 人體係net absorber (absorb > emit) 所以要穿著淺色衫 以減慢吸熱的速率

而於點解人體係net absorber 就去搵搵你中學嘅物理老師啦

講真

著黑衫太陽光輻射升溫仲快過熱空氣傳導比你，睇下唔過一個鐘就曬黑就知。人體散熱係靠汗蒸發的。

樓主都講明自己係文科仔唔識野先上黎問
你用時間屌人都唔答問題

動態平衡
如果吸熱快過散熱就會不斷升溫
衫同空氣嘅溫差越高 散熱就越快
去到一個位吸熱=散熱 個溫度就會keep住
所以深色衫係會keep住高溫
但因為溫差大，散熱都快
淺色衫就吸熱慢
衫同空氣溫差細，散熱慢
所以平衡嘅溫度level會低啲

咁黑色同白色究竟邊隻好啲 ？即係一樣？

淺色會涼啲

你個人38度唔代表件衫係38度呀嘛
擺件吸到熱辣辣嘅黑衫喺身咪熱死

人體體表溫度廿度左右
37係體內核心恆溫既溫度...

熱分傳導，幅射，倒流三分面傳播
深色衫會吸收多咗空外既紫外線而熱左
「幅射」
利申：中學physics

Btw 樓主你心跳而家點

仲記得我心有事

上個星期心口痛同高壓有啲高又入過院，前日先出院。而家等緊排期做手術。

認真答你
要睇個heat source 係邊個
出邊做運動太陽光就係heat source, 而唔係自己。因為人唔係用radiation 排熱 係用排汗，所以你要做既就係防止吸熱 著返件白色衫

冬天著深色係因為外凍過內 你自己變左heat source, 你要保熱就著深色

On9問題 本黎唔想認真答
Let absord=x Release=y
X>y 因為太陽俾你嘅能量一定快過你散
係同時進行情況下 兩個都乘一個rate=r which假設淨係受衫顏色影響
Net gain=rx-ry

Case 1(black):
吸散快所以r>1
So rx>ry
So net gain正數

Case 2(white)
掉轉所以r<1
So rx<ry
Net gain變負數—>散熱

當然受其他因素影響
但neglect所有野consider only colour
白色係散熱快 所以著淺色係common sense

樓主呢排個心點?有冇update?

冇，等做手術 不過連期都未開始排